數學題 機率求指教

X, Y and others --> total 10 people
10 select 3

A is the event that X is selected
B is the event that Y is selected
Find P(A)
And
Find P(A|B)

求步驟解答

9c2/10c3

8c1/9c2

點會係9c2/10c3

10揀3--->10c3
要揀X--->揾所有X加另外2個任何人既配搭--->
先exclude X再揾所有另外9個人揀2個出黎既配搭--->9c2

感謝上面巴打解答 茅塞頓開

P(A)=1-(9/10)(8/9)(7/8)=P(B)

P(A or B)=1-(8/10)(7/9)(6/8)

P(A and B)=P(A)+P(B)-P(A or B)

P(A|B)=(P(A and B))/(P(B))

咁做得唔得？

死記係冇用
event x
3/10x2/9x1/8
3!/(10x9x8)

3!(10-3)! over 10!
r!(n-r)! over n!

event y
n=10 r=7
7!(10-7)! over 3!
7/10x6/9x5/8...

p(x/y)=event x +event y

我解錯題諗多左 原來係咁
but or include and, so i tk p(a and b)=p(a or b)-p（a)x2

Idk what 7 u saying

你做乜撚呀，弱智就唔好回數學post啦

咁撚簡單嘅prob都有人唔識係度扮識

用呢個會易過用p(a|b)=p(anb)/p(b)
計到你傻

咁又唔算計到傻

1) 3/10
2) 17/24

轉一轉諗法

將10條友一字排開
_ _ _ _ _ _ _ _ _ _
排頭三 = 被揀選

P(A) = 3/10
因為X有同樣機會出現喺10個位置，其中3個係屬於favourable outcome，答案係3/10

P(A|B) = 2/9
諗法類似上一個，已知Y喺頭三個位，即只剩下9個吉位
Y _ _ _ _ _ _ _ _ _
由於X有同樣機會出現喺9個位置，其中2個屬於favourable outcome，答案係2/9

叻👍🏻

第二種講法有小小混亂
可以直接話Y已經俾左揀左 所以得2個空位（頭二）
但用巴打你呢樣表示 就好似要計埋YXX XYX XXY咁？
利申：唔識

唔使計
因為Y喺第一第二同第三都唔會影響之後嘅機會率

佢用左已選做前題 就除消左次序 有兩個隨機事件變成一個 雖然唔嚴謹 冇步驟 但係邏輯上係正確既計法

啱就係啱，錯就係錯，咩叫唔嚴謹

你計都計錯就摺埋啦

連同樣機會出現喺唔同位置都寫埋
仲要點樣先符合嚴謹要求

唔使理佢

你睇吓佢上面答左啲乜9

數學上冇個樣加個樣已經係唔嚴僅 1+1=2都可以有嚴謹步驟 呢度唔詳細講

btw隻毛毛出晒名係過街老鼠唔洗理

你係指我要證明兩者有bijective mapping先可以用佢嚟計

呢啲鳩屎方法應該喺數學入面算常見喎

冇話你錯 講左邏輯上你既講法係正確 只不過用理解既方法比符號數字比較起上黎係唔夠嚴謹 正如9.999..=1 論證有好多方法 但用常數定義去邏輯推導出9.999..=1就唔係最嚴謹方法

得啦得啦，好似你咁計到錯撚哂就最嚴謹

要你講你都唔撚識啦 冇料扮大袋

p(a and b)=p(a or b)-p（a)x2 你都寫得出黎，不要你驗下個腦啦

不如*

唔好意思騎一騎劫 指教下一條inequality 嘅數

Using a completing square method to solve :
-2x^(2)+12x-19<0

求解答

學你咁死背公式成條廢物咁都唔知點同你討論 你都冇腦既

傻仔來 概率呢個課題都要扮大袋? 概率WOR中學雞 概率你同人鬥大袋? 唔係嘛? 概率WOR傻閪閪

唔撚係嘛毛毛籽 自介都要請槍? 返鄉下執牛屎啦學人讀大學

-2x^(2)+12x-19<0
除-2 "<"方向轉">"

x^2 - 6x + 19/2 > 0
跟住我地要consider中間個項
(x+a)^2 = x^2 + 2ax + a^2
中間項為"2a"時 最右項為 a^2

所以如果中間個項係 "-6"x
咁就要比個 "-6的除2"再square
所以要比 (-6/2)^2 = (-3)^2 落條式
成條式 +(-3)^2 - (-3)^2

x^2 - 6x + 19/2 > 0
(x^2 - 6x + (-3)^2 ) - (-3)^2 + 19/2 > 0
咁就可以competing square
(x - 3)^2 + 0.5 > 0
由於大過0 所以x係大過大嗰個 細過細嗰個 並非一個範圍內
(x - 3)^2 > -0.5
x - 3 < - sqrt (0.5) i or x -3 > + sqrt(0.5) i
x < 3 - sqrt (0.5) i or x > 3 + sqrt(0.5) i

唔知有冇錯 應該答案ok🤔🤔

驗證假設 -2x^(2)+12x-19 = 0
x = 3 士 sqrt (0.5) i
( x - 3 - sqrt (0.5) i ) ( x - 3 + sqrt (0.5) i ) = 0
(x - 3)^2 - (sqrt (0.5) i )^2 = 0
x^2 - 6x + 9 - 0.5 ( i )^2 = 0
x^2 - 6x + 9.5 = 0
x^2 - 6x + 19/2 = 0
-2x^(2) + 12x - 19 = 0

我問呢條數如果直接用抽的方式計
P(a u b) = P(a) + P(b) - P(a n b)
問題係你根本唔知P(a u b)同P(a n b)等於幾多

所以用頭幾個comment排除的方式計係超快
感激 多謝指教

費事quote了 感謝樓主

complex numbers有ordering
有無諗過競逐下屆諾貝爾數學獎

咁no real solution囉

諗清楚係咪no real solutions先

但假如 (x-3)^2 < 5 (因為細過,所以範圍之內)
-sqrt 5 < x-3 < +sqrt 5
3 - sqrt 5 < x < 3 + sqrt 5

假如 (x-3)^2 > 5 (因為大過,所以大過大嗰個,細過細嗰個)
x-3 > +sqrt 5 or x-3 < -sqrt 5
x > 3 + sqrt 5 or x < 3 -sqrt 5

只不過係因為上面巴打條數有imaginary part所以no real solution
但方法冇錯

再次感激指點

求指點
唔好鳩吹刷存在感

不如你試下劃幅圖出黎諗下係咪真係no real solution

條式係 (x-3)^2 > -0.5
你代乜入個x度都啱㗎喎，你竟然話佢係no solutions

你做數啲方法好機械化
似係俾人教壞手勢

掂唔到x軸

咁依家睇圖有邊個x 會satisfies 唔到-2x^(2)+12x-19<0 呢

你答個ans 指點下

x can be any real numbers

茅塞頓開
咁點解用competing square方法會計唔到
如果用competing square方法計可以點計

因為巴打條題目咁樣寫
唔好意思騎一騎劫 指教下一條inequality 嘅數

Using a completing square method to solve :
-2x^(2)+12x-19<0

求指點

thx

頭先個排版柒咗，重貼

thx again

其實你畫果條曲線係代表緊 y = -2x^(2)+12x-19
平時solve equation 係佢緊當y 得於某數值既候，what is x?
而inequality 唔同既地方係佢問緊 y 大過or 細過某個數值既時候， what is the range of x，所以就算曲線掂唔掂到 x-axis 其實都唔係最重要

依家題目係-2x^(2)+12x-19<0, 問緊既係咩時候 曲線 既 y < 0, 你睇圖就會發現任何時候曲線 對應既 y 都會細個 0, 所以對應既 x 其實任何時候都會satisfies 到 -2x^(2)+12x-19<0 依句 statement

唉 我讀死書 一味用同一方法 冇用清楚過腦思考
條式本身個x咩情況都f(x)都會細過0 同埋inequality唔同既地方
多謝用心打字指點

你係咪戇鳩 event x 都錯啦
你整條combination 式出黎做乜鳩

死背？使唔使proof埋比你睇？
洗唔撚洗畫埋個Venn Diagram比你睇呀
咁簡單嘅公式講到好似要死背先用得返出嚟咁

條友真係好撚on9
係咁話人死背公式
但係佢自己就唔知喺度計乜撚

我話左解錯題啦 同隻毛毛一樣盲閪

你prove閪到咩dse雞

你中學學過概率，唔通個個都淨係中學先學過概率咩。

利申： UCLA 數學 major summa cum laude 畢業

你考試交卷之後同考官講解錯題人哋係唔係要俾返分你？

好威？

呢度考緊試？ 陰撚柒公連基本logic都冇點讀數呀柒頭

咁又唔係，不過肯定威過你

學問面前 冇人可以扮大袋 亦冇人可以完全掌握所有知識
真理永遠係真理 一切皆科學 科學唔係投票 唔係大聲/恥笑/罵戰就啱
人唔係機器 再叻既人有時都會有錯 何況渺小的自己同大部份既各位
最重要永遠虛心學習 求知若渴 虛懷若愚 知錯能改

你7撚左就算啦好唔好呀，中學佢嘅數都可以解錯題做錯晒，公式寫出嚟全部都錯嘅，人哋寫啱左就話人死背 conditional probability 個definition都唔知道係乜嘢又要沖出嚟柒。摺埋啦廢物。

條友好撚癡線，佢回晒我以前所有post
相信佢而家仲起緊我底

唔係掛 PROVE呢D? 你知唔知你寫緊D野係幾撚簡單既logic?

明顯屌緊你係度扮大袋啦撚頭

你叫我prove嫁喎，同埋啲Logic咁簡單你都寫錯左啦

到底要有幾on9先會寫得出呢啲野出嚟？

你自己可唔可以解釋下個邏輯，解釋下你點樣曲解左條題目？

我想了解低下能仔嘅思想世界

其實你數學唔好我唔怪你。

但唔該唔好喺度扮師兄話人地死背公式啦。

你自己計都計錯仲可以話人哋啲答案唔嚴謹（人哋數學功力擺明高你幾班），

重有你知道咩係嚴謹咩？你大學有讀過Analysis？

中學讀過少少數學唔好喺度認叻啦撚屌。

低能? 定係你死背公式唔知有呢種情況發生咋?

又黎扮大袋 讚自己數學功能高人幾班 到底呢D說話要有幾厚面皮先講得出

講到好似自己好把炮，咁我出個問題問下你

有N個球，其中一個有獎，你有N次機會抽，而N趨向無限，請計出抽中既概率

講漏左 每次抽一個球 每次抽完重置所有球

你爬返文睇吓我話緊邊個啦，原來你連理解能力都有問題

點樣先唔算係死背？識prove又冇用錯都叫死背？

好似你咁連條公式都寫錯先至算係冇死背？

你呢啲叫做又唔背又唔撚識做姐，弱智仔。

乜計呢D都要用公式既咩? 我未學概率都識計WOR傻仔，原來你咁弱智架

留名等睇答案

1-e^(-1)

你覺得呢題數好難？

10條友揀3條友 揀中你個概率咪3/10 仲寫乜鳩1-(9/10)(8/9)(7/8) 擺明係弱智仔黎架啦

人哋出晒答案你先黎認叻
我咁做有冇錯先？
我從來冇講過話我做嗰個方法係最快最好，
但係你個方法就一定錯。

步驟

但係你掉晒D公式出黎先好笑丫嘛

收皮啦垃圾，啱定錯呀。你唔係覺得我唔識做都會撞啱卦

我大可以唔寫晒啲公式出嚟
但係怕人哋會睇唔明嘛
唔通好似你咁寫成堆野出嚟跟住冇人明咩
仲要係錯嘅

唔記得答案 但點睇都仲差一截

收皮啦on9仔
你識做嘅5分鐘唔使都做完啦
唔識做就唔識做啦

洗唔洗post埋答案比你呀垃圾

好明顯你連記憶能力都好有問題

唔怪之得 原來有條咁既公式

果然係背公式 否則你一定唔識計

首先，係咪每次抽都係uniformly at random?係咪independent?
第二，對於每個N都有個probability measure,你有冇確保當N趨向無限時個limiting measure仲係一個probability, so that你個問題係make sense?

屌你老母我真係笑出聲

佢條問題應該係要問個probability係趨向幾多

不過咁，人地唔比背公式嫁，
你再challenge佢條問題佢又會話你背definition嫁啦

明明第一個回覆已經秒殺左，咁簡單既數都要討論